[{"EXAM_NAME":"通信原理绪论单元测试","IS_PUBLISHED":true,"QUEST_GROUP":[{"CHOICE":["双收系统","单工系统","双工系统 ","半双工系统"],"CORRECT_ANS":"c","QUEST_ID":0,"QUEST_STEM":"‍收发同时进行通信系统为（       ）。","QUEST_TYPE":1},{"CHOICE":["数字通信系统","射频系统","模拟通信系统","数模混合系统"],"CORRECT_ANS":"a","QUEST_ID":1,"QUEST_STEM":"电报传输系统是（      ）。","QUEST_TYPE":1},{"CHOICE":["数字通信系统","无线电系统","模拟通信系统","数模混合系统"],"CORRECT_ANS":"c","QUEST_ID":2,"QUEST_STEM":"最早的电话通信系统是（      ）。","QUEST_TYPE":1},{"CHOICE":["N","N+1","N-1","2N"],"CORRECT_ANS":"a","QUEST_ID":3,"QUEST_STEM":"‏N元符号集合的符号数目一般有（      ）种。","QUEST_TYPE":1},{"CHOICE":["200 kHz"," 50 Hz","4000 Hz","800 Hz"],"CORRECT_ANS":"c","QUEST_ID":4,"QUEST_STEM":"一路模拟话音的典型带宽是（      ）。","QUEST_TYPE":1},{"CHOICE":["波特×秒","波特/秒","波特","符号×秒 "],"CORRECT_ANS":"c","QUEST_ID":5,"QUEST_STEM":"衡量一路数字消息传输速率大小的单位是（      ）。","QUEST_TYPE":1},{"CHOICE":["发射机","编码器","信道","接收机"],"CORRECT_ANS":"a","QUEST_ID":6,"QUEST_STEM":"​在无线通信系统中，（      ）的作用是将需要发送的信息转化为电磁波辐射出去。","QUEST_TYPE":1},{"CHOICE":["3","20","10","30"],"CORRECT_ANS":"d","QUEST_ID":7,"QUEST_STEM":"通常大于（       ）MHz的电磁波会穿透电离层。","QUEST_TYPE":1},{"CHOICE":[" W/Hz"," 分贝（dB）","伏特"," W"],"CORRECT_ANS":"a","QUEST_ID":8,"QUEST_STEM":"AWGN信道参数的单位是（      ）。","QUEST_TYPE":1},{"CHOICE":["频带信号","方波信号","基带信号","标准信号"],"CORRECT_ANS":"a","QUEST_ID":9,"QUEST_STEM":"‏无线电信号都是（      ）。","QUEST_TYPE":1},{"CHOICE":["DSB-SC的调制效率比常规AM高","对于相同的调制信号，DSB-SC信号的带宽与常规AM信号相同","对于相同的调制信号，DSB-SC信号的带宽是常规AM信号带宽的2倍  "," DSB-SC信号和常规AM信号中都含有独立的载波成分"],"CORRECT_ANS":"[1, 1, 0, 0]","QUEST_ID":0,"QUEST_STEM":"对DSB-SC调制与常规AM调制的差异性描述正确的是 （       ）。","QUEST_TYPE":3},{"CHOICE":["对于带宽相同的基带信号，经调制后得到的SSB信号的带宽是DSB-SC信号带宽的一半","SSB信号可用滤波法和相移法产生","SSB信号的带宽等于基带信号带宽","SSB信号的带宽是基带信号带宽的2倍"],"CORRECT_ANS":"[1, 1, 1, 0]","QUEST_ID":0,"QUEST_STEM":"关于SSB信号的说法正确的是（    ）。  ‏","QUEST_TYPE":3},{"CHOICE":[" 8PAM基带传输系统"," QPSK调制系统","2PAM基带传输系统","BFSK调制系统"],"CORRECT_ANS":"[1, 0, 1, 0]","QUEST_ID":1,"QUEST_STEM":"下列传输系统中应该采用格雷编码的是（    ）。","QUEST_TYPE":3},{"CHOICE":[" 8PSK","DPSK"," DQPSK","OQPSK"],"CORRECT_ANS":"[0, 1, 1, 0]","QUEST_ID":2,"QUEST_STEM":"多元相移键控包括（        ）。","QUEST_TYPE":3},{"CHOICE":["","","",""],"CORRECT_ANS":"a","QUEST_ID":0,"QUEST_STEM":"对典型语音信号进行PCM抽样的频率通常采用8000Hz","QUEST_TYPE":4},{"CHOICE":["","","",""],"CORRECT_ANS":"b","QUEST_ID":0,"QUEST_STEM":"对模拟基带信号进行抽样时，要使抽样后的信号包含原信号的全部信息，抽样速率必须至少是原信号最高频率的3倍","QUEST_TYPE":4},{"CHOICE":["","","",""],"CORRECT_ANS":"好","QUEST_ID":1,"QUEST_STEM":"对于数字基带传输系统，匹配滤波器接收机比LPF接收机抗噪性能____（好或差)  ‍","QUEST_TYPE":2},{"CHOICE":["","","",""],"CORRECT_ANS":"小","QUEST_ID":2,"QUEST_STEM":"‎符号同步的质量越好，则系统误码率越______（大或小）","QUEST_TYPE":2}],"QUEST_ID_POINT":0,"QUEST_NUM":0,"QUEST_NUM_NEED_ANS":5,"TIME_LIMIT":5},{"EXAM_NAME":"Bilibili硬核会员考试","IS_PUBLISHED":true,"QUEST_GROUP":[{"CHOICE":["妖刀心渡","闪烁之光","洞爷湖","贽殿遮那"],"CORRECT_ANS":"d","QUEST_ID":1,"QUEST_STEM":"灼眼的夏娜中女主角的刀名字叫？","QUEST_TYPE":1},{"CHOICE":["朗姆酒葡萄干","提拉米苏黑莓","覆盆子柠檬","焦糖巧克力"],"CORRECT_ANS":"a","QUEST_ID":2,"QUEST_STEM":"《摇曳百合》中京子喜爱的冰淇淋口味是什么？","QUEST_TYPE":1},{"CHOICE":["约翰·提托","凤凰院凶真","栗悟饭和龟派气功","凤凰院胸针"],"CORRECT_ANS":"b","QUEST_ID":3,"QUEST_STEM":"命运石之门男主角的网名是","QUEST_TYPE":1},{"CHOICE":["中村悠一","中村悠","山村悠一","山村悠一郎"],"CORRECT_ANS":"a","QUEST_ID":4,"QUEST_STEM":"《CLANNAD》中的冈崎朋也的配音是谁？","QUEST_TYPE":1},{"CHOICE":["贺氏Y太","哞太","咩太","呱太"],"CORRECT_ANS":"d","QUEST_ID":5,"QUEST_STEM":"炮姐的最爱是？","QUEST_TYPE":1}],"QUEST_ID_POINT":0,"QUEST_NUM":0,"QUEST_NUM_NEED_ANS":2,"TIME_LIMIT":5}]